\documentclass{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ctex,titletoc,array,graphicx,float,subfigure,booktabs,multirow,colortbl,geometry,pgffor,indentfirst,physics,tikz,extarrows,tablefootnote}
\usepackage{cite}
\usepackage[]{hyperref} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathrsfs}
% \usepackage[marginal]{footmisc}%脚注
% \usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[final]{pdfpages}%插入pdf文档
\usepackage[justification=centering]{caption}%图表标题居中
\usepackage{setspace}%调整行距
\usepackage{chngpage}%调整页边距
% \usepackage{animate}%动图
% \usepackage{media9}%动图按钮
\usepackage{listings}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{emacs}
\usepackage{pmboxdraw}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\definecolor{highlight1}{cmyk}{0.2,0.2,0.2,0}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[version=3]{mhchem}
\newcommand{\pp }{\partial }%求偏导的简写：\pp
\newcommand{\ii }{\text{i} }%虚数单位简写：\ii
\newcommand{\deriv}[2]{\frac{\mathrm{d}\,#1}{\mathrm{d}\,#2}}
\definecolor{pureblue}{rgb}{0,0,1}
\hypersetup{citecolor=pureblue,CJKbookmarks=true,colorlinks=true,linkcolor=blue}%文献引用颜色
\bibliographystyle{unsrt}
\newcommand{\fra}[2]{\frac{\displaystyle #1}{\displaystyle #2}}
% \renewcommand{\cite }[1]{\textsuperscript{\cite{#1}}}
\titlecontents{section}[0mm]
                       {\vspace{.2\baselineskip}\bfseries}
                       {\thecontentslabel~\hspace{.5em}}
                       {}
                       {\dotfill\contentspage[{\makebox[0pt][r]{\thecontentspage}}]}
                       [\vspace{.1\baselineskip}]

\title{原子分子第二阶段大作业}
\author{实验物理的大数据方法}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{总体要求} % (fold)
\label{sec:总体要求}
我们会使用\href{https://github.com/physics-data/tpl_SEVI}{第一阶段}的方法模拟实验数据，但模拟的设置会略有差异。电子的速度场将更为复杂。首先，由于存在多种电离能，最终发射的电子球速度有多个值，意味着成像时有多个电子球壳。对于第 j 层级的电子，$r \sim N(R_j, \sigma_{R_j}^2)$，而 $\theta$ 满足 $f_j(\cos\theta) \sim U(-1,1)$，其中 $f_j(x)=\sum_{i=0}^{\infty} b_{ij} x^{2i+1}$，你的任务是尽可能精准重建出 $b_{ij}$；$R_j$ 与 $\sigma_{R_j}$ 也是未知的，精准重建这些值也是重要的（不然 $b_{ij}$ 也会不准），不过不纳入最终评分指标。

为了简单起见，设置 $j \in \{1,2\}$，即最终有两个电子球。你将获得与\href{https://github.com/physics-data/tpl_SEVI}{第一阶段}输出一样的输入数据，即 50000 张图像，然后辨别电子的位置，并反推出电子动量分布。\textbf{提示：$f$ 并不是 $\theta$ 的概率密度函数}，你需要做一些解析推导，从 $f_j(\cos\theta) \sim U(-1,1)$ 中推算出有用的概率密度函数。

% section 总体要求 (end)

\section{数据格式} % (fold)
\label{sec:数据格式}

所有数据均采用 HDF5 格式。

\subsection{测试数据与提交数据格式} % (fold)
\label{sub:测试数据与提交数据格式}
最终评分用的测试数据集只包含图像，包含一个有 50000 组数据的表 “FinalImage”：

\begin{table}[H]
\caption{FinalImage 表格}
    \label{tab:FinalImage}
    \centering
    {
        \begin{tabular}[c]{l|l|l}
            \hline
            \multicolumn{1}{c|}{\textbf{名称}} & 
            \multicolumn{1}{c|}{\textbf{说明}} & 
            \multicolumn{1}{c}{\textbf{类型}} \\
            \hline
            ImageId & 图片编号 & '<i4' \\
            Image & 单次实验所成图像 & 'u1', (2048,2048)\tablefootnote{'u1' 是 unsigned int8} \\
            \hline
        \end{tabular}
    }
\end{table}

你处理之后，得到电子动量分布的参数 $R_1$，$R_2$，$\{b_{i1}\}$ 与 $\{b_{i2}\}$。$\{b_{ij}\}$ 的个数上不封顶，但模拟中是有截断的。你也需要对 $\{b_{ij}\}$ 给出自己的截断，即当 $i>N$ 时 $b_{ij} = 0$。此时你只需要输出数据中存储前 $N$ 位 $b_{ij}$。

你需要在输出结果中包含一张表格 “Answer”，它有两行数据，一行对应电离能 1，另一行对应电离能 2：

\begin{table}[H]
    \caption{Answer 表格}
        \label{tab:FinalImage}
        \centering
        {
            \begin{tabular}[c]{l|l|l}
                \hline
                \multicolumn{1}{c|}{\textbf{名称}} & 
                \multicolumn{1}{c|}{\textbf{说明}} & 
                \multicolumn{1}{c}{\textbf{类型}} \\
                \hline
                SphereId & 球壳的编号，默认半径小的球壳在前 & '<i4' \\
                R & 球壳半径 & '<f8' \\
                b & 电子动量 $\theta$ 分布参数 & '<f8', (N) \\
                \hline
            \end{tabular}
        }
    \end{table}

% subsection 测试数据与提交数据格式 (end)

% section 数据格式 (end)

\section{黑盒评分函数} % (fold)
\label{sec:黑盒评分函数}

% section 黑盒评分函数 (end)
\end{document}